【突發】我懷念阿妹唔係親生既！！！

是咁的
最近發現左原來我個妹血型係AB+
而我老母個血型係O型
上網睇過O型老母係生唔到AB型既仔女
連登有冇遺傳學家係到答到我

變種人

唔係親生咪好

你老母會唔會記錯?

我 A (肯定)，老母 O (肯定)，老竇 O (佢話記得係)

我問醫生，醫生解釋唔到，仲嚮我面前查書

後來老竇去驗血，原來佢 A，真 on 9!

重點在於一齊成長 有感情同共同回憶 係唔係親生返而唔係重點 小心唔好比你阿妹知 否則對全家人既關係都冇好處

唔係親生就屌得

都21世紀仲介意血緣你係圍村人？

點樣懷念法？

冇圖點幫你鑒定？

緊張到打錯字

咁仲好 能幹的妹妹

只係想知係咪O型血既老母生唔到AB型仔女
係既話要同屋企人坐底傾下

係一定生唔到
不過最大機會係父母記錯血型

懷念妹妹

我再問下清楚老母先

可能你都唔係

睇黎係醫院抱錯BB交換咗
可能你親妹依家去咗有錢人屋企 唔好打搞人地啦

去嗅下阿妹個bra, 諗定點正法佢未

樓主...有冇可能你先唔係親生？

樓主妹妹rip

會唔會係老母唔係親生

咁在意血緣做咩姐，你錫佢嘅自然就係你阿妹啦

有咩好傾 你老母又唔係殺左你啊妹父母搶個女反黎

冇理由，我老豆都係O型，我AB

樓主阿妹

o型血仔女，父母通常係咩血型

利申中學bio攞f

傾黎有咩意思 ？

姐係扑得

其實標題打錯字真係會令成件事out撚哂fo，冇人會再去討論個主題

懷念...
RIP...

驚亂咗倫姐⋯

會唔會係你老母成親當日送左頂野俾你老豆做禮物？

其實係老豆帽事

上網睇下heredity入面咩叫 dominant 同recessive
如果你老豆都係O型就仲精彩

申利: 中學bio程度

係 果時睇電視聽個artist 講起 佢因為咁知道自己唔係親生 廢物如我bio因為咁而拎兩分 勁深刻

你大幾多呀

你當時唔係睇住阿媽大肚同入醫院生㗎咩

如果佢老母冇記錯血型既話
就點送帽都生唔到佢阿妹出黎

我懷念阿 妹唔係親生

冇血緣既話可以

有得

扑左先

我老母個 血型係o型

正去查書

懷念妹妹rip

你呀妹死左 所以要懷念？

查書應該係廢事望住你地咁尷尬
同時俾時間你地講可能記錯

要有心理準備

老豆AB型囉咁

做左xx年人先靠連登知我唔係老豆親生，你問我答
幫你諗埋
快手問下老豆啦

當年無偷睇老豆老母搞野咩

郭子儀定朱溫啊 答我啊
有冇搞錯啊你查書！

上網查下CisAB型

你老母係咪做過手術接受過骨髓移植？

有無諗過個妹係你老豆同二奶生，拎返黎養？

可能以後見到呀妹開始址

屌細妹

有親戚個女都係買返嚟 佢依家10幾歲都未知自己唔係老豆老母親生

唔係親生=屌得

樓主中出咗妹妹
所以懷念以前天真嘅妹妹

屌你地唔好咁撚痴線喇

咁樓主你屌左未？

問下爸爸媽媽傾下囉 成年人 應該可以接受呢個事實既。

我懷疑我老母唔係我親生

同我叫曬膊頭有花嘅入黎

家好月圓？

原來係改詞

我懷念的？

On9，唔係親生就多野玩

其實係

呢啲邊洗查書
中學程度bio嘢

懷念阿妹?
我懷疑你老竇老母係兄妹添啦

真
除非唔係老母生嘅
老母O型姐係基因有一半俾O型霸咗
另一邊就只可以係O, A, B
夾埋唔會出到AB
不過都仲有一個可能, 就係樓主老母係熊貓血
咁可能其實係極少有嘅隱A/隱B

如果你老母一定係O 你阿妹一定AB
設O型係IO 染色體
老母兩條係染色體係一定係IO IO
而你阿妹一定會有一條IO 所以佢只會係O/A/B

所以如果你老母冇記錯 你阿妹一定唔係你老母生既

有冇機會係佢老母係佢阿妹生既？

其實你有懷疑就叫你老豆老母同你個妹去親子鑑定，血型改變雖然少見但唔係無

如果真係錫佢唔止做阿妹

話唔定你都係執番黎
你阿妹都係你阿妹

以前唔係親生 而家係

家姐就話姐，細妹你睇住你老母大肚生出嚟點唔喺親生？

可能唔同老母啫

真 樓主係咪戇鳩

突破盲腸

你媽媽假如係O型，生出AB型的確唔可能，下面有幾個可能既原因
1. 上面所講可能你爸爸係cis AB ，一條有齊AB兩種，生出AB型既可能
2. 亦可能係你媽媽本身 亞孟買 A 或 B血型，亞孟買好容易被誤判為O型血，所以你媽媽本身係A型 或者 B型 ，但被誤會成O型
3. 亦可以係 A亞型，B亞型，因為亞型做出黎既結果都同O型十分相似

其實，好少會係媽媽同子女做親子鑑定，因為親自生出黎，好難呃，相反經手人係咪爸爸就好多懷疑既，但只透過血型去判斷係咪親生，其實太過武斷，始終可能既情況好多，都係交翻比醫生同化驗師去搞清楚問題啦。

千其唔好俾老豆知
同唔可以俾父母去台灣
唔係香港就死得人多啦

Rip
節哀順變

可能出院汁錯個b

咁啦，你放你同你細妹張相出黎，我地話你知似唔似樣

老母OA 老豆OB

完

有能幹的妹妹真好.

花式自製綠帽

今晚就入去佢房扑左佢啦

有個能幹的妹妹真好

有聲

拉

喂！老母，渣架
都唔知你係咪我生既

What are you doing stepbro

醫院調轉左個妹下話

有rare case 係咁

N 年前讀過

一般係 A/B/O gene, rare case 係 AB gene

同中六合彩頭獎差不多機率

我諗起木川拓裁一套電視劇。佢老豆𢦀狗狗以為佢唔係自己個仔，到大結局至話戰時好亂，驗錯血型好普遍。

屌你，你係咪睇錯你個妹個波係a+ b+ 咋

你老母記性差姐
帶佢睇專科啦

其實唔係親生果個係樓主
你係執返黎養架

F

我相信家庭醫生未必會記住呢啲嘢。醫院醫生就唔同，應該識背，因為病人好多都要輸血，或者器官移植之類，睇吓家人捐唔捐得。

其實係有機會genotype係有A or B or both，
但phenotype係O架
（咁既情況就應該有機會表現出O型，但遺傳到A,B,AB）

白食白住咁多年
係時候叫你阿妹諗吓點樣報答你哋屋企

專業

正常係咁

但世界就係有例外
O型父疑怎生出B型女兒 母系家族9人血樣揭罕見真相

樓主唔好咁快屌住，可能係你老豆出面同人生

hh genotype 即是 孟買血型
相信樓主應該唔係印度人掛
華人主要係會有亞孟買 ， 即係少量H antigen， 又未至於完全無

好似話大部分為 a b ab o
但係係有特別既血型

圍村點解咁多頭大身短種

會唔會唔係親生既樓豬

ching，中學bio嘢嚟，唔駛家庭醫生都識啦

醫生唔查書扮下野唔通直接問你老母係咪帽左你老豆咩

有無聽過cis ab

知唔知中學bio教基礎野，同佢查嗰本書唔同， 連rh都唔知有無教

例如

Adoption 都係一件好事

不是親妹就簡單了

真定假都好，佢都係你阿妹
唔明有咩好傾
有冇血緣關係都好，我都想有個細妹畀我錫

老母喎，點搞啊，執番嚟㗎?
定係你老豆生架

可能呀媽其實是B，不過上流有個基因隱性，咩血型都變O型。呢個叫Epistasis，樓主唔好諗太多。

真兄妹會抗拒

樓主有無對妹妹扯過旗？

能幹的妹妹

A 醫院執錯
B 醫生寫錯
C 老母記錯
D 你記錯

柒撚到喊

好有機會

好正..

可以結婚

實情係
樓主可能已經搞左阿妹, 以為玩亂倫好撚high.
跟手發現自已可能根本無亂倫到, 2+好失落

幫樓主整咗個表，父母唔同血型組合會生到咩血型既後代。

簡單黎講

1. A 型同A 型唔會生到B型或者AB型
B型同B 型唔會生到A型或者AB型

2. 父母雙方其中一個AB 型係唔會生到O型

3. 父母雙方其中一個係O 型，唔會生到AB型。

4. A型同O型唔會生到B型，B型同O型唔會生到A型

5. A型同B型係有機會咩血型都生到

睇標題我仲以為係啲咩搞過呀妹之類既野

劇情大暴走

AO x BO
AO x OO
OO x BO
OO x OO
都有機會

唔好痴線啦
是但執一件BIO 中學 雞都識既野, 醫科生會唔記得
擺明扮下搵書緩和下個氣氛

睇著老母大肚同入院生又點？又沒睇著佢老母係咪同佢老豆扑完先大肚

你老豆有小三，完

「genotype係有A or B or both，但phenotype係O」係點解呢？

CIS AB
如果你老豆係AB
有機會生到AB+

懷念爺爺🤍

好好玩喎

我的妹妹哪有這麼能幹

關咩緩和下? 當時得我一個睇醫生

老母不嬲唔知自己血型, 後來做手術輸血, 知道自己 O, 老竇又話自己 O (佢後生時都做過手術, 不過冇人知係當時醫生講定佢自己估出嚟)

直至我去捐血, 紅+會話我 A...

K

中出完發覺攪撚錯咗

親生都屌得，計好日子中出都得

首先樓主係咩血型先
如果樓主係A / B型 好大機會係老母記錯血型
如果樓主係O / AB型 咁真係有機會係老豆係cis-AB
樓上有提到cis-AB呢個group
簡單黎講姐係兩條控制血型既allele 一條係AB 一條係O
所以如果老母真係O既話 仔女既血型一定係AB/O
但如果樓主係A/B型 咁就應該係老母記錯自己血型
雖然香港無統計過有幾多人係cis-AB
不過呢個機會都好細
Asian有cis-AB既機率大概0.0012%(除左韓仔好似多少少)
姐係計返大概全香港700萬人得唔夠100個人係

This is it
AB A B 就係dominance

標題黨

係搞錯咗啫 嗰一下嘅震撼感令你懷念

同血型係咪會生崎胎？

WTF?
你認真問架?

見你俾呢個組合

AO AA = A型
BO BB = B型
OO = O型
AB = AB型
會出咩畸胎?

同血型就會生畸胎嘅話全世界唔知有幾多億個畸胎

我當佢老豆係以前唔多中五畢業既年代，
我諗點差都有小學畢業掛？
小六都有，唔通會無小三咩？